下週3（11.25）係三島由紀夫切腹自殺50週年 NHK尋晚一出特輯衝上Twitter trends no.1

好好睇
覺得佢好傳奇

睇怕香港都唔會上依套documentary
今年上嘅

哈哈
太老冇人識

小說都好睇

佢做過電影主角（但戲屎）
拍過寫真

經歷離奇豐富
網上嘅documentary 我差唔多睇曬

有上，依家去緊睇

邊？

三島由紀夫：最後思辨(HKAFF 2020)

屌
我竟然miss 咗

睇下會唔會出碟，出碟可以訂，
人間四幕、殉日係博客來有得訂，
可以期待下。

戰前日本係右為主

睇緊佢套NHK special
Btw佢其實又唔係軍國主義

睇完返嚟講下感受pls thx

三島既金閣寺，不能忍受的絕對之美

佢係民族主義者，無法忍受日本戰敗後的道德文化衰敗

如果未死應痛不欲生

三島代表既係矛盾既日本傳統文化觀，現代與過去既拉扯，改革與保守既對立，呢種矛盾成就左日本獨特既民族性.....係戰後那個火紅既左傾年代，一個右派知識份子卻得左社會既認同，最後更成為一個殉道者，絕對係一個獨特既存在，可以話佢右唔認同佢既價值觀但佢一啲都唔膠

唔係一個「右」字可以解釋佢嘅論述

絕對無錯

以前覺得佢份人好on9，但人越大越鍾意睇佢啲書，慢慢理解佢既諗法

我都係初中已經睇佢
初時不能理解

依家覺得佢嘅魅力代表埋嗰個時代
依家冇人會再有

的確佢講日本國魂二戰後已死係冇得否認
但連天皇都要講人間宣言，日本乖乖做美國既盟友可以令你國民係全亞洲當時到而家都安穩富裕，邊有人會肯因為國魂而同你捱，現實政治你都係戰敗國。
所以佢殉道都係inevitable

人間宣言張相
已經說明一切

歷史的確分分秒秒影響依家

佢就係痛恨日本只向富裕國家經濟大國邁進
精神走向衰敗

啱睇完最後思辯，以前真係群雄背出，上台啲學生都好charm 抱住bb嗰個芥正彥都好有料下

呢個真係last samurai

明明記得你自己之前個post有貼過，點解會miss

你係唔係頭先係ifc睇？

因為我完全冇留意hkaff

套嘢好唔好睇

鏡子之家

係之前miss一見有加場即買，今日終於睇咗

good?

*群雄輩出 *思辨

好好睇咁早死真係好可惜不過好似上面有巴打講，佢嘅自殺真係必然，佢喺場辯論都有講到應死時佢就會去死

同埋佢哋嗰種唔係為咗要講贏對方，只係一種良性討論喺而家睇更加難能可貴，而家風氣基本上一定要分贏輸咁睇辯論

睇落佢哋係傾哲學，對日本嘅睇法多過左右之爭，亦都因為咁佢哋唔係真係對立，所以最後啲學生對佢表示尊敬，佢又好enjoy 場辯論真係

Yes
唔係批鬥
係辯論
好難得

勝者為王
贏足大半個世紀

NHK個web
特集

勝者先有人權
你睇羅希亞人有無

btw
咁實際上要消滅一個咁多人嘅民族其實又不可行

邊睇我就邊係度諗如果班東大學生係cctai堆憤青會點

有冇中文字幕

Push

有無人睇過憂國？

miss左想睇返套紀錄片可以點算

等出dvd

今日50周年了

有啲日本人話人間宣言唔係解人間宣言
因為全篇嘢冇直接講過放棄做神變為做人

又上Twitter trends 第二

一路睇一路覺得痛
真係寫得好入肉

佢啲小說真心好睇

同香港亞洲電影節嗰套好似一樣

Yes

寫咗篇書評紀念佢

【港講文學】深夜時分，陪你在三島由紀夫的死忌，讀一遍《金閣寺》

有冇睇豐饒之海？

以為有切腹GIF好似治癒GIF咁

咪咁膚淺啦

美輪明宏

成日講佢跳舞摸三島啲海量墊膊 搞到佢不歡而散
一係就話死前送佢一大紥玫瑰 送埋以後送唔到嗰啲

仲有NHK依個another stories documentary

三島由紀夫 没後50年、ドキュメンタリー映画『三島由紀夫 vs 東大全共闘 50年目の真実』が待望のDVD＆Blu-ray化！ (2020年11月25日) - エキサイトニュース
出Blu-ray

嘩